#### 5.2.2. Искусственные исполнители текста

<todo>

- Появление специализации _исполнителя_, **сохранение** которого обеспечивается не _самокопированием_, а _копированием_ внешними **алгоритмами**. Исключение **алгоритмов** _организма_ из _эвольвера_.
- Счётные машины
- Нормальный алгорифм Маркова
- ЭВМ

</todo>

##### 5.2.2.1. Формализация нормального алгорифма Маркова

Запишем один из способов формальной записи _свя́зного_ **алгоритма** для нормального алгорифма Маркова (одного из стандартных способов формального определения понятия «алгоритм»).

Абстрактная вычислительная машина, реализующая нормального алгорифма Маркова, представляет собой несколько элементов:

- строка символов конечного алфавита;
- конечная упорядоченная последовательность правил подстановки.

Взаимодействие между строкой и последовательностью правил подстановки обусловлено:

- текущей рабочей формулой подстановки;
- наличие или отсутствие в строке искомого слова, указываемого в левой части рабочей формулы подстановки.

Результатом взаимодействия в случае наличия искомого слова в строке становится:

- замена крайнего левого найденного в строке слова на слово, содержащееся в правой части рабочей формулы;
- остановка исполнения в случае терминальной метки на рабочей формуле;
- установление первой формулы последовательности в качестве рабочей формулы.

Результатом взаимодействия в случае отсутствия слова в строке становится:

- установление следующей за текущей по порядку формулы последовательности в качестве рабочей формулы, если следующая существует;
- остановка работы, если следующей по порядку формулы нет.

<todo>

Продумать режим работы с необходимостью изменения количества _объектов_ (в строке). Возможная реализация - бесконечный ресурсный буфер _объектов_.

</todo>